8月5日天水圍79位被捕人士 天水圍警署到新屋嶺扣留中心的38小時

大家好，我哋係8月5日係天水圍警署外被捕嘅79位人士。
或者大家都可能已經睇過一啲有關我哋被捕期間所受到不合理對待嘅文章，係呢到我地想講多少少。

而以下兩個post嘅內容都係事實，但我哋希望大家可以更加了解我哋係被捕期間到底發生乜事，所以決定開post。

［推上民間記者會］希望講返8月5號天水圍濫捕事件，以及之後不合理地釋放被捕者

8月5日天水圍79名被捕人士䆁放被故意刁難

我哋最主要想同大家講幾樣重點:
1. 被拘留的38小時內完全無機會打到電話
2. 即使多次要求睇醫生都被無理拒絕
3. 保䆁時程序不清不楚，更被故意刁難
4. 多次被警員不禮貌對待及挑釁

首先講下我哋係天水圍警署被捕，但最後被警方送往新屋嶺拘留中心。而新屋嶺拘留中心其實主要係處理非法入境者。
警方對於送我地入新屋嶺嘅解釋係「因為天水圍警署好危險，所以就送我地入去。」
亦有警員講「新屋嶺係邊境地方，你哋班手足都走唔到入去扔石仔咖啦。」
更有警員以恐嚇嘅語氣講「帶你哋返大陸啊！」

係天水圍警署拘留期間，我地79人分別被送往兩個地方等待警方處理。
當時有唔少人主動提出過「想打電話搵律師」，而得到警方嘅回覆係上頭未批准。
當有律師到達，警方以「我哋人數太多，唔知邊個見咩律師。」「出面太多tear gas，所以我哋都唔敢放啲律師入黎。」所以我哋起碼坐咗三至四小時以上先開始陸續有得接見律師。但有人係直到去新屋嶺保釋前一刻先有律師接見到佢。

當時亦都不少人士被噴大量胡椒噴霧而感到不適，有人出現皮膚過敏反應，我哋向警方要求沖洗不適嘅地方。但我哋得到嘅回應係「冇咁快比到水你地沖啊，因為狗屋啲嘢被扔爛哂。」「出咗嚟就預咗有代價咖啦。」
甚至有人被拘捕嘅時候已經有抽筋，痙攣跡象出現，而提出需要睇醫生，但警員（50692）以該被捕人士唔清醒為理由，而拒絕其申請，叫佢清醒啲先call白車。
每次有人要求睇醫生，都只係會話安排緊。而警方為我哋處理傷口嘅方式非常求其，急救警員並沒有為傷者消毒傷口而直接包紮，最終令到被捕者兩處傷口都發炎 。

此外，我哋亦都受到不少嘅言語上嘅攻擊。
例如：「你收咗幾多錢出嚟？出面有人八嚿有人一叉嘢兩叉嘢都有。」「屌你老母閪咁撚細個真係唔撚死都無用。」「反省下啦你哋，以為自己咁做真係好偉大啊？做人要自私啲。」
亦有警員稱呼我哋為「曱甴」，有白衫女警話「你睇下佢哋好似曱甴咁散開晒，我最鍾意睇呢啲畫面。」
係新屋嶺拘留中心期間，警員不停用「條女」形容我哋：「就係呢條女，睇住條女。」亦以「一隻隻」「犯」稱呼我哋：「比三隻你帶先」「有犯到咗」「帶呢個犯入倉」
有警員亦不停洗白，話我哋啲口號文宣做得好，洗到我哋腦。之後又話出面一班示威者攞咗和理非嘅光環，我哋係被人利用。
有人被帶入警署嗰時，有義工問名同身份證，但有防暴警察話「驚就唔好出啦，又要驚又要出。」然後推我哋入警署。
警方不斷以「友善」嘅態度同我哋傾計，例如「話想了解依家啲年青人，之後問我哋出咗嚟幾多次」「之後又話大家齊傾下，討論一下反送中」但實際上嘅原因，我諗大家都好清楚，就係想chok我哋料。

但成個被捕38小時期間最令我哋氣憤嘅係，警方一直以不同嘅理由推搪唔比我哋打電話比家屬。警方一直以我哋未完成落口供嘅程序，所以唔可以打電話。
但當我哋79人完全哂所有程序之後，有警員話可以打電話，但佢哋只得一個電話提供比我哋79人使用。
當我哋填完致電比家屬嘅表之後，大約過咗一至兩個鐘，去到8月6日晚上6點左右就有警員通知我哋可以保釋。當時個位警員話「如果想加快處理保釋，咁就唔好打電話啦好冇？」咁當下大家都應承咗唔打電話。結果保釋程序處理到去8月7日凌晨12點都未有任何回音，所以我哋去到最後都從未打過電話比親戚朋友。

至於保釋手續個方面，我哋男女倉都分別係8月6日中午5點至7點已收到通知可以處理保釋。而保釋金方面，一位CID警員通知我哋可以倉內全部人自己夾錢保釋即走，如果唔係就需要打電話通知親屬交錢。然後保釋金亦由原本通知嘅1000蚊改為500蚊。而當時我哋已經同警方確認係全部夠錢可以自行保釋。
但時間去到接近凌晨12點嘅時候，忽然有警員話有家屬嚟到新屋嶺拎錢比我哋，亦有人需要接見律師，當時我哋覺得相當奇怪。事後發現，律師團隊一早係中午12點至5點到達拘留中心，但警方一直拖延時間唔比律師接見我哋。而且警方亦未有通知律師，「我哋嘅保釋金由1000蚊改為500蚊同埋我哋全部人已經夠錢可以自行保釋」，導致律師聯絡我哋親屬時，變成「誤導」我哋親屬，但實際上，律師們根本不知情。

以下係我地既大家既提醒
1.我地係有被捕人既權利，包括有權記下有關警員姓名編號，及其所屬分區警局
2.我地有權打電話給律師和家人
3.留意哨兵情報，走位留意狗位置，小心被包抄，好似今次慘劇咁
4.無論勇武還是和理，外出要有固定報平安既聯絡人，一但長時間無報平安，即刻要做野，因為比人狗捉左，無電話打，真係靠身邊既人
5.請記底所有會出去既朋友，所有資料，包括中英文名，身份証號碼，當隊友被捕，唯一既希望就落左係你地身上。

推

會唔會考慮上民間記者會

推推

何式凝呢條甲級戰犯真係唔死都無用

推到黑警仆街死

屌，估撚到實有仆街野

Fuck The PoPo我屌你老母

樓主真係要考慮下

屌你老母 死黑警

我冇野講

辛苦你地 我地一定要全部記錄低他朝一併清算

民間記者會！

代fd post
以下係我地對大家既提醒
1.我地係有被捕人既權利，包括有權記下有關警員姓名編號，及其所屬分區警局
2.我地有權打電話給律師和家人
3.留意哨兵情報，走位留意狗位置，小心被包抄，好似今次慘劇咁
4.無論勇武還是和理，外出要有固定報平安既聯絡人，一但長時間無報平安，即刻要做野，因為比人狗捉左，無電話打，真係靠身邊既人
5.請記底所有會出去既朋友，所有資料，包括中英文名，身份証號碼，當隊友被捕，唯一既希望就落左係你地身上。
6.我無野講，唔好理班狗，咩時候都唔好同佢傾案發既事！！！！！！

辛苦你地 ！！！好好休息

推推推

考慮緊！

PUSH

但警員（50692）以該被捕人士唔清醒為理由，而拒絕其申請，叫佢清醒啲先call白車。

啲狗真係無人性
唔清醒先最危急要call白車呀，有冇腦架

侵犯人權， 黑警可恥

死仆街

無成本，一定要做

一早預左佢哋當香港人條命唔係命囉

死差佬，屌你老母！！

推
黑警死全家

推俾記者睇

我都有接其中d人走，佢地喺車上都有講上面部分野

痴撚線

推啊

push

黑警我屌你老母

癡撚線
一定要推到比全世界知

睇到好嬲！
記者會可吾可以講下？

屌佢老母

黑警死全家 絕不原諒

正仆街, 叫人自私d, 死賤狗唔死冇用

沒有一隻黑警是無辜的

唔駛諗，直上

點樣聯絡

Push!!!

屌佢老母 同我推上報

仆街

佢地繼續咁做，只會更多人仇警，管理層真係世界級on9

其實狗狗唔比你睇醫生係佢自己on9，若果疑犯扣留其間有乜冬瓜豆腐係無人保到班狗狗，上次USB線被自殺已經全港怒屌，而家社會氣氛下被扣留人仕有乜事，仲要咁多人困住睇到，我真係唔知社會有幾大反應。

所以，堅持要睇醫生，你可以同狗狗講，我而家非常唔舒服，你唔call白車我有乜事你孭唔起，狗狗一定call白車。

鬥獸棋同佢鬥大就得

搵下擒日記者會電話試下，或者再開post留tg，小心個人資料，要核實

呢班人渣真係喪心病狂

天水圍 事件 派個代表上去講野

Push

樓主覺得關唔關何式凝事

推post 上熱門please
黑警死全家

p u s h

推啊！

推！！！！！！！！！！

Pushhhhh

推到熱門！

推到班狗仆街

我覺得唔太關
你地話何式凝叫人唔好走，好老實講我聽唔到佢叫人唔好走，嗰陣時好亂，而大部分人都走緊架啦，係班狗無預警無開咪就衝出黎咬人，搞到一眾手足躲避不及，被狗咬傷。
利申:1/79

推post

因為左膠含家剷何妖！！！

頂

好撚陰濕 屌班狗老母

屌佢老味，冇一個係無辜

黑警死全家

全家，係全家呀

有白衫女警話「你睇下佢哋好似曱甴咁散開晒，我最鍾意睇呢啲畫面。」

同黑社會有咩分別

成班仆街食屎狗

推 狗仔正仆街

警隊腐化，必須清算

睇到好撚嬲同心痛你地，黑警禍必及妻兒！！！

死黑警推到上記者會

推 但係咪要認真諗下對策
義士萬一俾人當場逮捕
可否立刻要求入院
一旦被送進去羈留中心
就俾返黑警玩撚死

多謝你地既付出
你地受既屈辱 我地必定追究黑警到底

啲狗仲講咩法律？
自已都唔撚守法又屌我地犯法
食屎啦屌你老母

記低佢，如果佢唔告人，就上小額錢債索償，之後投訴

好撚嬲啊屌狗老母 根本就未審先判

甚至有人被拘捕嘅時候已經有抽筋，痙攣跡象出現，而提出需要睇醫生，但警員（50692）以該被捕人士唔清醒為理由，而拒絕其申請，叫佢清醒啲先call白車。

真係痴撚線

支持你

推上記者會

真係弱智，清醒仲洗lun call白車

搵人幫手開記者會煲大件事！

根本連做人最基本既良知都冇
仲話大家香港人???
一個衰，全個警隊都衰
佢地自己既規矩黎，唔好怪人無差別咁屌

我當時都喺度諗，清醒就唔撚洗call白車啦

黑警死全家 豬狗不如
樓豬可以考慮去民間記者會 俾大眾市民知道黑警係幾咁仆街幾咁無恥

黑警死全家！
好撚嬲呀

多謝你咁完整既紀錄
屌哂全部黑社會！

冇一隻狗係無辜

痴線
唔比人睇醫生真係死左都唔知咩事

麻煩醫生以後做手術時，唔好幫黑警麻醉！
因為佢唔清醒啊！

PUSH, 手足下次見到班狗咪撚再留手

lm

天水圍嘅狗仲要係咁洗白，但冇人想理佢

下次有手足被拉，一定一定一定要由出面嘅手足幫手打電話叫白車入去狗屋或扣押中心將送傷者去醫院，唔駛經啲死差佬打電話

左膠害人

一定要記低當時所發生嘅一切一切

I just don’t

班狗會用唔同既理由去阻礙
甚至拒絕比外界接觸到被捕者

推撚到上報

推，上民記

辛苦各位義士
黑警死全家
左膠正仆街

真係要出聲講
好無理

支持樓主上民間記者會分享
希望民間記者會可以搵到熱心律師分享被補ge權利

呢條仆街唔清醒仲唔即刻call白車，真係要搞出事先識死？
起底組唔該！

黑警 你地覺得我地係甲由?

你地班狗都幾好笑

成班死賤畜

我係其中一個,記住我無嘢講唔只落口供,係全程都唔講嘢,佢哋會扮同你吹水套料

仆佢個街 一定要清算

搵仔見啦死黑狗 禍必及家人啊

屌 佢班人真係顛左
佢仲覺得自己仲企係正義既一方

請上民間記者會

推!!

辛苦晒巴絲
黑警食屎狗！！！

香港警察 狗屎垃圾

班狗真係唔配為人

條仆街何式凝仲要死不認錯先賤格
正人渣

班黑警行為好卑劣!

推
黑警不可饒恕

pish

屌佢地班仆街唔死都無用

文宣要宣傳班狗有幾賤！！！！

推 推上熱門

推到上民間記者會

巴絲們

警員（50692）阿爸搵仔

推上熱門
辛苦曬你地啦手足

辛苦各位了
我無野講；我要見律師；我要去醫院；不開電話；不簽文件

被人起訴咩?

最後charge咩?

推上熱門啊 唔可以俾單野沉底

推爆呢個post

同問

越嚟越多依類嘅消息

之前真係好撚天真，重話咩"我冇嘢講"、"我要打電話"、"我要見律師"盛

但係當前線防暴警專登射頭、恐甚至打記者，意味住根本好多規矩都唔守，唯一約束到嘅係做咗之後承唔承受到個後果，如果唔係警署入邊打死人、老強都得

非法集結

個女警心腸

律師嚟到落口供，第一句就講「我被警方拘捕一刻，已不斷要求見律師、打電話及接受治療，但直至幾月幾日幾點先可以見律師，將所有被迫害事項落口供紙，其他全部答無野講，咁得唔得？一來保障自己，二來清清楚楚記低時間同問題。

之後上庭就重複一次，要法庭記錄在案。之前已經有法官話幫唔到手，但唔代表唔可以投訴同係法庭作出記錄。咁做係想將呢啲下三流手法公之於世，一但大量法庭記錄都指向黑警，民宣或者民權組織又可以對全世界宣揚黑警濫權。

我地要用盡方法將不利變有利，要俾返壓力黑警，要攞返我地應有既人權。

民陣等等到底幾時先肯申請禁制令，要有律師在場先可以落口供

抵阿 邊個叫你圍

死仆街黑警 全部死撚晒全家

Hello狗仔

Hello曱甴

多謝你幫手推post

黑警死全族

狗仔去左邊 我好擔心你

推，辛苦了

五大訴求，缺一不可

呢單不合理對待, 一定要係記招講
呢啲分明係有權用到盡, 盡量玩程序, 令被捕人士難堪既小學雞行為

上民間記者會吧

知唔知你老婆好好屌

請你地上民間記者會講出事件

黑警OT 老婆3P

淨係知你係你老母同隻狗生出黎既雜種狗

聽過法律分享，如果被狗咬，請記下首次向狗隻提出要見律師的時間，及向哪隻狗提出。如狗隻拖延亦能有依據投訴。

知道比班狗捉到一定唔好受，辛苦哂你地

關唔關何式凝事？

睇住你班狗出嚟比人屌 又冇人幫 真係好爽

上民間記者會
中英手傳譯
推到全世界都知

黑犬可恥！民間記者會一定要講吖

天水圍嘅狗你睇下你哋做過乜嘢！
對一個細路女噴胡椒噴霧

up

給在羈留人士通告

1. 打電話給朋友或親人
2. 打私人電話，或用書面或見面方式，與律師或大律師接觸
3. 要求取閱一份律師名單
4. 在律師或大律師陪同下，接受警察問話
5. 與一位自稱有第三者代理聘請的律師或大律師私人接觸
6. 拒絕與一位不是被要求會見的律師或大律師接觸
7. 要求盡可能不耽誤寄出或遞送信件
8. 在被警察問話後，盡快獲得一份在警誡後所作的口供或談話對答的副本
9. 在未得到上述副本前，拒絕回答其他問題
10. 要求給予書寫文具。

朋友發夢話有個狗婆成日阿仔阿囡阿妹咁叫佢哋，扮親切想套料
律師係大房同大家brief 咗一次，話落口供最緊要答我無嘢講，等律師走咗之後，個狗婆扮好心咁話落口供係俾機會我哋解釋翻件事，合理就唔會告我哋喎，答冇嘢講只係連個解釋機會都放棄，咁就要上庭啦，超賤囉

推！！辛苦哂

推呀推

推呀

再推

重恐怖過黑社會

推黑警仆街死

所有黑警都係要死全家

送中（現在進行式）

推
對唔住各位義士
你地嘅犧牲不會被忘記

請用以下內容代替push/推：

721元朗恐襲第22日
警黑合作
無人落charge
無警停職

無忘721
記者請日日問

大家copy and paste pls
並每日自行更新第xx日

721

事後唔止無比狗拉，仲攬頭攬頸
呢就真係左膠口中既鬼啦

be water

屌

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

佢無被拉而佢身邊嘅你地被拉已夠鬼，呢D件何左膠有毒，行遠D唔會俾佢感染

辛苦你地！香港人加油！
光復香港，時代革命！

721 官警黑

推到何妖女出嚟回應屌你老母

毅進仔真係好易被洗腦
加上武警滲入同老屎忽文化

曱甴概念就係將我地毒化
等班毅進仔以為自己申張正義
做出去人性化嘅行為
極權統治手段

萬一被捕，係差館都要不合作運動，唔比手足睇醫生？踢閘 唔比手足打電話搵律師？踢閘 唔比野手足食？踢閘 唔好比班死警犬咁好過，集體踢閘
屌你老母，諗到班手足為我地比人辱，我就唔撚順條氣！

屌柒何式凝老母先

辛苦哂手足

班狗全部唔跟程序做野死屎啦

極醜惡

唔小心負皮左，自推十嘢

此仇必報

死黑警

記住民事索償

如果唔介意可以去民間記者會

應該捉撚埋佢上去度歉

Push push push

屌你老母老黑警

天水圍 vote them out

推石啊

辛苦了，謝謝你們

推
香港真係諗唔到會出現咁唔人道嘅事情發生
黑警真係好垃圾

推，不被捕，be water be smart

推推推 好恐怖 咩世界

咩事？？？

推 黑警仆街死

而家先online 見到

呢個係民記tg

[url]
[/url]

要清算
一定